Introduction

Use this challenge to test your mastery of the skills you have acquired in the Network Security module. All the questions in this challenge can be solved using only nmap, telnet, and hydra.

Challenge Questions

Question 1: What is the highest port number being open less than 10,000?
Answer: 8080

Question 2: There is an open port outside the common 1000 ports; it is above 10,000. What is it?
Answer: 10021

Question 3: How many TCP ports are open?
Answer: 6

Question 4: What is the flag hidden in the HTTP server header?
Answer: Check out the Activity file and find the solution

Question 5: What is the flag hidden in the SSH server header?
Answer: Check out the Activity file and find the solution

Question 6: We have an FTP server listening on a nonstandard port. What is the version of the FTP server?
Answer: vsftpd 3.0.5

Question 7: We learned two usernames using social engineering: eddie and quinn. What is the flag hidden in one of these two account files and accessible via FTP?
Answer: Check out the Activity file and find the solution

Question 8: Browsing to http://MACHINE_IP:8080 displays a small challenge that will give you a flag once you solve it. What is the flag?
Answer: Check out the Activity file and find the solution

Summary

Congratulations. In this module, we have learned about passive reconnaissance, active reconnaissance, Nmap, protocols and services, and attacking logins with Hydra.


